Асинхронность в JS - это специальная модель поведения кода, позволяющая загружать код не дожидаясь полной загрузки предыдущего. Это очень полезная возможность, поскольку JS сам по себе однопоточный и асинхронность позволяет значительно ускорить парсинг страницы.